\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Física 1 Experimental}$\quad$(118010)}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Medidas e erros.
 \\
Analise gráfica.
 \\
Atrito.
 \\
Colisão.
 \\
Conservação do momento linear.
 \\
Estudo dos movimentos.
 \\
Rotação.
 \\
Conservação de energia.
 \\
Equilíbrio de corpos rígidos.
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Classificação dos erros.
 \\
- Calculo de erro experimental, algarismos significativos.
 \\
- Propagação de erros. Medidas com instrumentos de precisao.
 \\
2. Construção e analise de graficos.
 \\
- Gráficos lineares, mono-log e log-log.
 \\
3. Movimento no plano inclinado.
 \\
- Coeficiente de atrito.
 \\
- Coeficiente de restituição para colisões.
 \\
- Tipos de colisões.
 \\
4. Conservação do momento linear em colisoes, unidimensionais e bidimensionais.
 \\
5. Conservação da energia.
 \\
6. Estudo do equilíbrio de corpos regidos.
 \\
- Diagramas de forcas.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Taylor. John R., An Introduction to Error Analysis: The Study of Uncertainties in Physical Measurements.
 \\
MATTHEW SAND, RICHARD FEYNMAN E ROBERT LEIGHTON. LIÇÕES DE FÍSICA DE FEYNMAN. BOOKMAN
 \\
Tipler, P., A., Moca, G., Física – volume 1, 5ª Edição, LTC, 2012.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Sears, F., Young, H. D., Freedman, R. A., Zemansky, Física 1 – Mecânica, Addison Wesley,12a Edição, 2009.
 \\
Halliday D., Resnick. R., Walker, J. Fundamentos de Física – Volume 1, 9a Edição, LTC, 2012.
 \\
YOUNG, Hugh D; FREEDMAN, Roger A. Física. 12. ed. São Paulo: Addison Wesley, 2013. v. ISBN 9788588639300 (v.1).
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Disciplina sem pre-requisito
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

